Loopre mõisa heinama waht Jürri Arro kaebab, et Wanna-Põltsama mees Jaak Magnus tedda hobbuse jalga alla mahha aianud, peksnud ja temma Kirwe ärra winud, kui temma tedda läinud kelama, et mõisa rehtede jurest ja ülle heinamade, kus jo üks heina kuhhi on ärra kistud, ei pea teed teggema egga läbbi söitma.
Jaak Magnus wastas selle peale, et kui temma Näeri laupääw möda teed kirriko sõitnud, tulnud Jürri Arro tee peal kirwega wasto käsknud tedda ümber pöörda, agga et temmal noor õppetamatta hobbune ees olnud, põlle mitte sanud, ning lönud Jürri Arro temma hobbuse rangiroma kerwega katki, ning olnud weel on, et mitte hobbuse sisse põlle läinud. Agga peksnud ei olla temma mitte.
Mõistetud: Jaak Manglus maksab Jürri Arrule 3 Rubl. rohho rahha.
